
\item[86]
W codziennej praktyce klinicznej do klasyfikowania zmian obserwowanych na stopie wykorzystywana jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item skala Capryniego,
		\item skala Fontaine'a,
		\hlitem skala Wagnera,
		\item skala Glasgow.
	\end{enumerate}

\item[87]
Opatrunki stosowane u pacjenta z odleżyną 2., 3., 4. stopnia (zgodnie z klasyfikacją Europejskiego Zespołu Doradczego
Leczenia Odleżyn) ze średnią lub dużą ilością wydzieliny to:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item pianki, błony półprzepuszczalne,
		\item hydrożele, błony półprzepuszczalne,
		\item błony półprzepuszczalne, hydrokoloidy,
		\hlitem alginiany, opatrunki hydrofibrynowe.
	\end{enumerate}
		
\item[88]
Narastanie krwiaka w ranie po operacji tarczycy, we wczesny okresie pooperacyjnym, może powodować:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item rozejście się rany na całej głębokości tzw. wytrzewienie,
		\hlitem zagrożenie życia ze względu na ucisk tchawicy,
		\item powstanie w przyszłości blizn przerośniętych i bliznowca (keloidu),
		\item zagrożenie życia ze względu na ucisk tętnicy szyjnej.
	\end{enumerate}
źródło: Jarosław S. Świrta, Marcin Barczyński, \textit{Krwotok po operacji tarczycy} Przegląd Lekarski 2014 / 71 / 2, str. 83

\item[89]
Które z wymienionych zaburzeń NIE są charakterystyczne dla chorych z afazją ruchową?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem mowa jest płynna z parafrazjami,
		\item mowa jest powolna, niepłynna,
		\item słowa wypowiadane są z wysiłkiem,
		\item zaburzona ekspresja mowy.
	\end{enumerate}

\item[90]
Objawem zaostrzenia dolegliwości w kamicy dróg żółciowych m.in. jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item gorączka, żółtaczka mechaniczna,
		\hlitem ból o charakterze kolki, gorączka,
		\item biegunka, gorączka,
		\item żółtaczka mechaniczna, ból o charakterze kolki.
	\end{enumerate}